[厚顏無恥] 中方反對針對平民暴行 籲巴以雙方克制

加沙地帶爆發大規模衝突，以色列軍方開槍造成55名巴勒斯坦人死亡，超過2400人受傷。中國外交部發言人陸慷表示，中方嚴重關切造成大批平民死亡的暴力事件，反對針對平民的暴力行為，呼籲巴以雙方，特別是以色列方面，要保持克制，避免局勢進一步緊張和升級。

陸慷又指，耶路撤冷地位問題高度複雜敏感，也是巴以爭端的核心問題，涉及民族和宗教感情，中方認為，應當按照聯合國有關決議，通過巴以對話，最終解決耶路撒冷的地位問題。

他表示，中方始終支持巴勒斯坦爭取恢復民主權利，支持在兩國方案的基礎下，通過談判建立由1967年邊界為基礎、以東耶路撒為首都、擁有完全主權的獨立巴勒斯坦國，中方願與國際社會，一同推動解決巴勒斯坦問題而努力。

美國無能中國頂上

駛隻航母去平定中東

外國：嚴重關切中國8964大屠殺
中國：外國不要對本國事務說三道四

中國係咁架啦

對台灣又唔見咁和平

一個暴力盜匪集團講反對向平民使用暴力

關你支那撚事咩，又唔會幫手出兵，淨係識抽水

屌你老母，我最撚憎D人講粗口

笑死西方社會，人地冇被你洗過腦，知道你啲歷史架

圖博, 東突厥已經fail喇

中方嚴重關切造成大批平民死亡的暴力事件，反對針對平民的暴力行為

三反五反？大躍進？文革？六四？

人唔笑狗唔吠

派兵打柒以色列丫笨

戰役自1948年5月23日，解放軍對防守長春之國軍完成包圍，並切斷國軍空中運輸開始，直至10月19日國民革命軍第六十軍倒戈，新七軍投降，解放軍進駐長春結束。期間150多天解放軍進行了圍困和經濟封鎖民逃脫，為讓城內老百姓耗光城內國軍的糧食，利用鐵絲網、壕溝不讓難民出來。為勸阻出來者回去，解放軍打罵捆綁離開者，開槍射擊，最終十餘萬難民餓斃。共軍嚴密封鎖長春城不讓難民通過，不顧難民的生死。而守城國軍不僅將空投的糧食全部充作軍食，還肆意印發紙幣掠奪難民手裏的餘糧，更嚴密封鎖共軍不放行難民出城的消息[3][4]。